凜冬烈火：烏克蘭自由之戰

Sergei Supinsky, Bulent Kilic/AFP/Getty Images
烏克蘭基輔獨立廣場的前後狀況

在2004年10月31日的烏克蘭總統大選中由於沒有任何候選人達到法律規定的50%的多數，因此在同年11月21日在得票最多的兩名候選人維克多·尤申科和維克多·亞努科維奇之間舉行重選。但是眾多烏克蘭國內外觀察員報導說官方宣布的亞努科維奇獲勝的結果是舞弊導致的，同時這也是公眾普遍感覺到的。這個選舉舞弊導致了這場抗議。

選舉結果被公布後上百萬抗議者聚集在烏克蘭首都基輔的市中心獨立廣場及河臘沙機大街，尤申科的支持者建立了一個24小時不斷被占據的帳篷城，同時在烏克蘭全國爆發了一系列由反對派組織的抗議、靜坐、大罷工等事件。起先由學生發起罷課，他們聚集基輔的獨立廣場，以其獨立精神凝聚全民的心，沒想到因為政府授權軍力及警力開始使用暴力驅逐，抗議活動變成浴血街頭的騷亂。

街頭抗爭持續了93天，造成125人死亡，這場親歐盟示威運動最後使亞努科維奇下臺，雖然被俄國政治庇護，沒有接受國際制裁，烏克蘭境內也提早總統大選的時程，迎接新政府的來臨。這個事件的過程被俄國籍導演Evgeny Afineevsky透過鏡頭紀錄下來，拍成了紀錄片《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》(Winter on Fire: Ukraine's Fight for Freedom, 2015)，並入圍了第88屆奧斯卡最佳紀錄片，雖然最後敗給了《艾美懷絲》，這部紀錄片已經釋放出它的影響力，本片可以透過Netflix觀賞。

我自己睇完真係覺得好熱血同好敬佩片入面既勇士，中段係咁湧出黎既支援同埋教堂一幕，真係睇到眼濕濕。

希望未睇過既巴打可以用netflix睇一次（有一個月免費試用），無netflix 既可以就咁google “winter on fire 720p” 搵原片再配之前舊登一眾巴打配既字幕（三步中出西門）

Netflix link:

Youtube trailer:

Pish

Respect

真心推介
啱啱同屋企人睇左一次，好震撼
希望香港人唔會繼續返工不了

push!

無錯啊比多啲人睇到好重要
雖然香港仲有好長既路要行
至少可以睇到有人會為自由為家園做到咁

推

2004年

香港目前仲係欠缺左一個為自己‘’國家‘’去犠牲嘅觀念，但係依家本土意識日漸成熟，相信有朝一日，我地可以都可以做到。